% \usepackage{longtable}


\begin{longtable}{|l|c|c|l|c|c|l|} 
    \hline
    \multicolumn{1}{|c|}{Name}                    & Mnemonic                                                                      & Format               & \multicolumn{1}{c|}{Opcode} & Modifier             & Exception flags                                                                                   & \multicolumn{1}{c|}{Effect}        \endfirsthead 
    \hline
    \multicolumn{1}{l}{}                          & \multicolumn{1}{c}{}                                                          & \multicolumn{1}{c}{} & \multicolumn{1}{c}{}        & \multicolumn{1}{c}{} & \multicolumn{1}{c}{}                                                                              & \multicolumn{1}{l}{}               \\ 
    \hline
    Vector Multiplication                         & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}VMUL1,\\VMUL2,\\VMUL4,\\VMUL8\end{tabular}         & 4B                   & \multicolumn{1}{c|}{}       & mm                   & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}OVFL1, OVFL2,\\OVFL4, OVFL8,\\UNFL1, UNFL2,\\UNFL4, UNFL8\end{tabular} & $Va_i = Vb_i \cdot Vc_i$           \\ 
    \hline
    Vector Multiplication Unsigned                & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}VMULU1,\\VMULU2,\\VMULU4,\\VMULU8\end{tabular}     & 4B                   &                             & mm                   & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}COVR1, COVR2,\\COVR4, COVR8\end{tabular}                               & $Va_i = Vb_i \cdot Vc_i$           \\ 
    \hline
    Vector Division                               & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}VDIV1,\\VDIV2,\\VDIV4,\\VDIV8\end{tabular}         & 4B                   &                             & mm                   & CUND, DIV0                                                                                        & $Va_i = Vb_i \div Vc_i$            \\ 
    \hline
    Vector Division Unsigned                      & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}VDIVU1,\\VDIVU2,\\VDIVU4,\\VDIVU8\end{tabular}     & 4B                   &                             & mm                   & CUND, DIV0                                                                                        & $Va_i = Vb_i \div Vc_i$            \\ 
    \hline
    Vector Remainder                              & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}VREM1,\\VREM2,\\VREM4,\\VREM8\end{tabular}         & 4B                   &                             & mm                   & DIV0                                                                                              & $Va_i = Vb_i \bmod Vc_i$           \\ 
    \hline
    Vector Remainder Unsigned                     & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}VREMU1,\\VREMU2,\\VREMU4,\\VREMU8\end{tabular}     & 4B                   &                             & mm                   & DIV0                                                                                              & $Va_i = Vb_i \bmod Vc_i$           \\ 
    \hline
    Vector Multiply Accumulate                    & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}VMAC1,\\VMAC2,\\VMAC4,\\VMAC8\end{tabular}         & 4E                   &                             & mm                   & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}OVFL1, OVFL2,\\OVFL4, OVFL8,\\UNFL1, UNFL2,\\UNFL4, UNFL8\end{tabular} & $Va_i = Vb_i + (Vc_i \cdot Vd_i)$  \\ 
    \hline
    Vector Multiply Accumulate Unsigned           & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}VMACU1,\\VMACU2,\\VMACU4,\\VMACU8\end{tabular}     & 4E                   &                             & mm                   & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}COVR1, COVR2,\\COVR4, COVR8\end{tabular}                               & $Va_i = Vb_i + (Vc_i \cdot Vd_i)$  \\ 
    \hline
    Vector Left Rotate                            & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}VLRT1,\\VLRT2,\\VLRT4,\\VLRT8\end{tabular}         & 4B                   &                             & mm                   & /                                                                                                 & $Va_i = Vb_i <> Vc_i$              \\ 
    \hline
    Vector Right Rotate                           & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}VRRT1,\\VRRT2,\\VRRT4,\\VRRT8\end{tabular}         & 4B                   &                             & mm                   & /                                                                                                 & $Va_i = Vb_i >< Vc_i$              \\ 
    \hline
    Vector Bit Swap                               & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}VBSW1,\\VBSW2,\\VBSW4,\\VBSW8\end{tabular}         & 4B                   &                             & mm                   & /                                                                                                 & $Va_i = Vb_i \bowtie Vc_i$         \\ 
    \hline
    Vector Count Zeros                            & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}VCTZ1,\\VCTZ2,\\VCTZ4,\\VCTZ8\end{tabular}         & 4F                   &                             & mm                   & /                                                                                                 & $Va_i = ctz(Vb_i)$                 \\ 
    \hline
    Vector Count Leading Zeros                    & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}VCTLZ1,\\VCTLZ2,\\VCTLZ4,\\VCTLZ8\end{tabular}     & 4F                   &                             & mm                   & /                                                                                                 & $Va_i = ctlz(Vb_i)$                \\ 
    \hline
    Vector Count Trailing Zeros                   & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}VCTTZ1,\\VCTTZ2,\\VCTTZ4,\\VCTTZ8\end{tabular}     & 4F                   &                             & mm                   & /                                                                                                 & $Va_i = cttz(Vb_i)$                \\ 
    \hline
    Vector Multiplication Immediate               & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}VMULI1,\\VMULI2,\\VMULI4,\\VMULI8\end{tabular}     & 4C, 4B               &                             & mm                   & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}OVFL1, OVFL2,\\OVFL4, OVFL8,\\UNFL1, UNFL2,\\UNFL4, UNFL8\end{tabular} & $Va_i = Vb_i \cdot Imm$            \\ 
    \hline
    Vector Multiplication Immediate Unsigned      & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}VMULIU1,\\VMULIU2,\\VMULIU4,\\VMULIU8\end{tabular} & 4C, 4B               &                             & mm                   & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}COVR1, COVR2,\\COVR4, COVR8\end{tabular}                               & $Va_i = Vb_i \cdot Imm$            \\ 
    \hline
    Vector Division Immediate                     & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}VDIVI1,\\VDIVI2,\\VDIVI4,\\VDIVI8\end{tabular}     & 4C, 4B               &                             & mm                   & CUND, DIV0                                                                                        & $Va_i = Vb_i \div Imm$             \\ 
    \hline
    Vector Division Immediate Unsigned            & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}VDIVIU1,\\VDIVIU2,\\VDIVIU4,\\VDIVIU8\end{tabular} & 4C, 4B               &                             & mm                   & CUND, DIV0                                                                                        & $Va_i = Vb_i \div Imm$             \\ 
    \hline
    Vector Remainder Immediate                    & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}VREMI1,\\VREMI2,\\VREMI4,\\VREMI8\end{tabular}     & 4C, 4B               &                             & mm                   & DIV0                                                                                              & $Va_i = Vb_i \bmod Imm$            \\ 
    \hline
    Vector Remainder Immediate Unsigned           & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}VREMIU1,\\VREMIU2,\\VREMIU4,\\VREMIU8\end{tabular} & 4C, 4B               &                             & mm                   & DIV0                                                                                              & $Va_i = Vb_i \bmod Imm$            \\ 
    \hline
    Vector Multiply Accumulate Immediate          & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}VMACI1,\\VMACI2,\\VMACI4,\\VMACI8\end{tabular}     & 6C                   &                             & mm                   & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}OVFL1, OVFL2,\\OVFL4, OVFL8,\\UNFL1, UNFL2,\\UNFL4, UNFL8\end{tabular} & $Va_i = Vb_i + (Vc_i \cdot Imm)$   \\ 
    \hline
    Vector Multiply Accumulate Immediate Unsigned & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}VMACIU1,\\VMACIU2,\\VMACIU4,\\VMACIU8\end{tabular} & 6C                   &                             & mm                   & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}COVR1, COVR2,\\COVR4, COVR8\end{tabular}                               & $Va_i = Vb_i + (Vc_i \cdot Imm)$   \\ 
    \hline
    Vector Left Rotate Immediate                  & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}VLRTI1,\\VLRTI2,\\VLRTI4,\\VLRTI8\end{tabular}     & 4D                   &                             & mm                   & /                                                                                                 & $Va_i = Vb_i <> Imm$               \\ 
    \hline
    Vector Right Rotate Immediate                 & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}VRRTI1,\\VRRTI2,\\VRRTI4,\\VRRTI8\end{tabular}     & 4D                   &                             & mm                   & /                                                                                                 & $Va_i = Vb_i >< Imm$               \\ 
    \hline
    Vector Bit Swap Immediate                     & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}VBSWI1,\\VBSWI2,\\VBSWI4,\\VBSWI8\end{tabular}     & 4D                   &                             & mm                   & /                                                                                                 & $Va_i = Vb_i \bowtie Imm$          \\ 
    \hline
    Mixed Multiplication                          & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}XMUL1,\\XMUL2,\\XMUL4,\\XMUL8\end{tabular}         & 4B                   &                             & mm                   & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}OVFL1, OVFL2,\\OVFL4, OVFL8,\\UNFL1, UNFL2,\\UNFL4, UNFL8\end{tabular} & $Va_i = Vb_i \cdot Rc$             \\ 
    \hline
    Mixed Multiplication Unsigned                 & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}XMULU1,\\XMULU2,\\XMULU4,\\XMULU8\end{tabular}     & 4B                   &                             & mm                   & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}COVR1, COVR2,\\COVR4, COVR8\end{tabular}                               & $Va_i = Vb_i \cdot Rc$             \\ 
    \hline
    Mixed Division                                & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}XDIV1,\\XDIV2,\\XDIV4,\\XDIV8\end{tabular}         & 4B                   &                             & mm                   & CUND, DIV0                                                                                        & $Va_i = Vb_i \div Rc$              \\ 
    \hline
    Mixed Division Unsigned                       & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}XDIVU1,\\XDIVU2,\\XDIVU4,\\XDIVU8\end{tabular}     & 4B                   &                             & mm                   & CUND, DIV0                                                                                        & $Va_i = Vb_i \div Rc$              \\ 
    \hline
    Mixed Remainder                               & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}XREM1,\\XREM2,\\XREM4,\\XREM8\end{tabular}         & 4B                   &                             & mm                   & DIV0                                                                                              & $Va_i = Vb_i \bmod Rc$             \\ 
    \hline
    Mixed Remainder Unsigned                      & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}XREMU1,\\XREMU2,\\XREMU4,\\XREMU8\end{tabular}     & 4B                   &                             & mm                   & DIV0                                                                                              & $Va_i = Vb_i \bmod Rc$             \\ 
    \hline
    Mixed Multiply Accumulate                     & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}XMAC1,\\XMAC2,\\XMAC4,\\XMAC8\end{tabular}         & 4E                   &                             & mm                   & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}OVFL1, OVFL2,\\OVFL4, OVFL8,\\UNFL1, UNFL2,\\UNFL4, UNFL8\end{tabular} & $Va_i = Vb_i + (Vc_i \cdot Rc)$    \\ 
    \hline
    Mixed Multiply Accumulate Unsigned            & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}XMACU1,\\XMACU2,\\XMACU4,\\XMACU8\end{tabular}     & 4E                   &                             & mm                   & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}COVR1, COVR2,\\COVR4, COVR8\end{tabular}                               & $Va_i = Vb_i + (Vc_i \cdot Rc)$    \\ 
    \hline
    Mixed Left Rotate                             & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}XLRT1,\\XLRT2,\\XLRT4,\\XLRT8\end{tabular}         & 4B                   &                             & mm                   & /                                                                                                 & $Va_i = Vb_i <> Rc$                \\ 
    \hline
    Mixed Right Rotate                            & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}XRRT1,\\XRRT2,\\XRRT4,\\XRRT8\end{tabular}         & 4B                   &                             & mm                   & /                                                                                                 & $Va_i = Vb_i >< Rc$                \\ 
    \hline
    Mixed Bit Swap                                & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}XBSW1,\\XBSW2,\\XBSW4,\\XBSW8\end{tabular}         & 4B                   &                             & mm                   & /                                                                                                 & $Va_i = Vb_i \bowtie Rc$           \\
    \hline
    \end{longtable}
    